長期戰鬥的藝術 L2 - 本錢

理想可當飯食嗎? 相信在這裏, 很多人也想做公務員, 甚至是紀律部隊. 但當你發夢衝擊過警方, 你的夢就完結了.

各行各業亦有相似情況, 中資已滲透香港日久, 如果你做藝人, 你可以表達自己意見, 而不怕被冷藏嗎? 從事傳媒, 你不做蘋果, 你還可選擇那間政治中立的機構? 這情況在香港各行各業都存在, 你甘心埋沒自己的才華嗎? 但放棄自己的理念, 這不是同條咸魚一樣.

要香港擁有自由, 首先要有本錢. 有本錢, 你便會可以理想和事業一同前行.

200萬人上街, 這班人在香港已有財產地位, 這班人明確地表達自己渴望自由. 如果當中有1/4 人有物業 (假設4人家庭) , 他們在香港已擁有 500,000人 x 5百萬 = 2. 5兆億元的資產. 如果每2個人有1個有工作, 每月收入就有 1百萬人 x 1.5萬元 ＝ 150億元的可使用的收入. 民意政府可以無視, 但如果它變成實質的數字, 政府便無法無視了. 香港什麼都缺, 唯一不缺的便是錢. 我地應該善用這優勢, 利用它創造香港人的未來.

如何把民意變成金錢呢? 之前的眾籌便給大家一個啟示. 無償的付出, 半天已數百萬元. 如果眾籌一個計劃, 可以幫到香港, 而它亦有回報的話, 你估這道力量有多大!?

還是馬會醒目, 明明賭錢就好似倒錢落, 人人去買六合彩就話自己做公益, 名目的確好重要. 如果$100 可以買到自由的希望, 成功的話, 你還可以有錢收, 你會不願意投資下去? 我第一個俾錢落去!

只要我們利用眾籌的力量集資, 成立一個基金. 基金所設立的公司, 全用作建設自由香港的用途. 只要令那基金的形象好似馬會, 每個月支付$100, 200百萬人便有2億元. 這只是1個月的事, 一年便有24億元. 而我相信在香港這個情況, 1年眾籌50億元也是可能. 而這便是香港將來的本錢.

我們經常埋怨建制派有資源收買人心, 香港人常被人屈機, 因為沒錢被迫妥協, 被克警打, 還要低下頭去say sorry. 如果香港人有本錢, 還需要忍這些事嗎?

建制派用蛇包餅糭送一班班老人家去投票, 我地有必要跟別人走嗎? 我們全是香港現在和將來最優秀的精英, 我地不用收買人地, 我地建設好香港, 讓大家投入香港的懷抱. 選票會自己走來過.

但有本錢, 這筆錢要用得其所才有用. 如果家產全敗走了, 還有人願意支持嗎? 所以 ...

下一個level: 理財

L8的故事

曾經 L8 也想過靠自己儲的錢搵第一筒錢. 但幾年下來, 錢包仍然空空如也. 萬幾兩萬蚊人工, 扣除生活費你能儲得幾多?

結婚又洗左筆錢, 第二次創業失敗, 令我再次反思自己.

找到工作後, 我便利用人工進行借貸, 然後利用那筆資金進行投資. 兩年過去, 借貸的錢已歸還. 洗錢方式依然維持以前那樣, 但第一筒金便賺回來了. 幾年來也做不到的事, 等待便做到了, 人生就像一個笑話.

香港是世界第一流的金融巿場, 你為何不利用它? 佢係香港人最強的武器呀!